{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_094383",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0041080",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2023-09-20",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "월천서당(月川書堂)"
    },
    "text": "慶尚北道安東市陶山面にある朝鮮前期川越し条目関連書堂。市道記念物。川越し(月川)項目(趙穆、1524∼1606)先生が1539年(中宗34)に建設し、学問を磨いて後進を育成していたところで、扁額は退渓(退溪)李滉(李愰)先生が書いた。条目先生は退渓(退溪)先生の弟子で1552年(明宗7)生員市(生員試)に合格し、成均館(ソンギュングァン、成均館)に入り、様々な官職を経て、協力、参判(工曹參判)に達した。文禄・慶長の役(壬辰倭亂)が起きると、義兵(義兵)を募集し、弟と2人の息子とともに、マンウダン郭再祐(郭再祐)と一緒して国難克服に先頭に立っており、後日退溪・李滉先生をジュヒャン(主享)とする陶山書院(陶山書院)に配向(配享)となった。寺子屋の建物は正面4間、側面2間の字型木造断層ワカロの中央には2間の床を置いて左右にトンガンの部屋(通間房)を配置した一軒(ひとのき)家だ。1982年慶尚北道記念物に指定された。",
    "QA": [
        {
            "question": "川越し条目関連書堂はどこにありますか？",
            "answer": "安東市陶山面にあります。"
        },
        {
            "question": "川越し条目関連書堂を建設したのは誰ですか？",
            "answer": "川越し(月川)項目(趙穆、1524∼1606)先生が建設しました。"
        },
        {
            "question": "川越し(月川)項目(趙穆)先生は何年に建設しましたか？",
            "answer": "1539年(中宗34)に建設しました。"
        },
        {
            "question": "川越し条目関連書堂の扁額は誰が書いたのですか？",
            "answer": "退渓(退溪)李滉(李愰)先生が書きました。"
        },
        {
            "question": "川越し条目関連書堂について学問を磨いて後進を育成していた先生は誰ですか？",
            "answer": "川越し(月川)項目(趙穆)先生が学問を磨いて後進を育成していました。"
        },
        {
            "question": "川越し(月川)項目(趙穆)先生はどのような官職を経て協力、参判(工曹參判)に達しましたか？",
            "answer": "川越し(月川)項目(趙穆)先生は成均館(ソンギュングァン)に入り、様々な官職を経て協力、参判(工曹參判)に達しました。"
        },
        {
            "question": "川越し(月川)項目(趙穆)先生は何をするために義兵(義兵)を募集しましたか？",
            "answer": "文禄・慶長の役(壬辰倭亂)が起きると、国難克服に先頭に立つために義兵(義兵)を募集しました。"
        },
        {
            "question": "川越し(月川)項目(趙穆)先生はどのように国難克服に先頭に立ちましたか？",
            "answer": "川越し(月川)項目(趙穆)先生は弟と2人の息子とともに、マンウダン郭再祐(郭再祐)と一緒して国難克服に先頭に立ちました。"
        },
        {
            "question": "川越し(月川)項目(趙穆)先生が後日配向された場所はどこですか？",
            "answer": "後日川越し・李滉先生をジュヒャン(主享)とする陶山書院(陶山書院)に配向(配享)となりました。"
        },
        {
            "question": "川越し条目関連書堂は何年に慶尚北道記念物に指定されましたか？",
            "answer": "1982年に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 300,
        "QA": 478
    }
}